{
    "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasi diketik oleh\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal...\r\n6. Daerah yang kita tempati dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Otonomi daerah diberlakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelako\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar...\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonom untuk\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\n10. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. BPUPKI<br>2. tegas dan percaya diri<br>3. 23 maret 1946<br>4. sayuti melik<br>5. 1 ayat 1<br>6. wilayah<br>7. 1 januari 2001<br>8. sistem administrasi<br>9. otonimi daerah<br>10. pemerintah daerah<br><br>maaf kalau salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-gotong-royong-dalam-masyarakat-dapat-diterapkan-antara-lain-433",
            "question": "Sikap gotong royong dalam masyarakat dapat diterapkan antara lain melalui kegiatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membersih kan lingkungan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika slah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pembersihan desa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah y dik :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-ikut-membela-dan-mempertahankan-negara-di-lingk-293",
            "question": "Salah satu bentuk ikut membela dan mempertahankan negara di lingkungan sekolah\r\n adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar dengan tekun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar anak anak jadi pinter dan tidak mudah di bodohi oleh budaya luar yang berdampak negatif.</p><p>Bantu jadiin tercerdas yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-merupakan-lembaga-negara-untuk-menyalurkan-aspirasi-rakyat-dp-763",
            "question": "Dpr merupakan lembaga negara untuk menyalurkan aspirasi rakyat dpr bertugas untuk..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membentuk undang-undang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>DPR memegang kekuasaan membentuk undang-undang. Rancangan undang-undang dapat berasal dari DPR, Presiden, atau DPD. Rancangan undang-undang dari DPR sebagaimana dimaksud pada ayat (2) dapat diajukan oleh Anggota, komisi, atau gabungan komisi.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuat rancangan anggaran negara</p><p>kerja dpr tidur mbak canda, mogah betul ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendaratan-yang-benar-saat-lari-jarak-pendek-adalah-dengan-351",
            "question": "Pendaratan yang benar saat lari jarak pendek adalah dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan ujung telapak kaki.</p><p></p><p>semoga membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "plus-vididu-wu-d-perkemahan-pramuka-terpadu-proklamasi-memberi-219",
            "question": "PLUS    VIDIDU. W\u0173\r\nD. perkemahan pramuka terpadu\r\nProklamasi memberikan makna rasa bebas dan merdeka dari belenggu penjajah Hal ini merupakan makna proklamasi dari aspek\r\nA. sosiologis\r\nB. psikologis\r\nC. Politis\r\nD kultural\r\n3. Negara mengakui dan menghormati kesatuan-kesatuan masyarakat hukum adat beserta hak-hak tradisionalnya sepanjang masih hie\r\ndan sesuai dengan perkembangan masyarakat dan prinsip Negara Kesatuan Republik Indonesia\r\nPernyataan tersebut adalah bunyi dari UUD Negara Republik Indonesia Tahun 1945 pasal..\r\nA 186 ayat 2\r\nB. 18B ayat 2\r\nC. 19\r\nD 17\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. psikologis</p><p>B. 18B ayat 2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. sosiologis</p><p>A. 186 ayat 2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-perilaku-kehidupan-dalam-keberagaman-agama-di-antaranya-di-116",
            "question": "Bentuk perilaku kehidupan dalam keberagaman agama di antaranya diwujudkan dalam bentuk berikut ini kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak melaksanakan agama dengan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "interiaksi-manusia-dengan-alam-yang-mempunyai-dampak-negarif-adal-923",
            "question": "Interiaksi manusia dengan alam yang mempunyai dampak negarif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banjir karena saluran air yang terganggu oleh sampah, tanah longsor yang terjadi karena manusia sering menebang pohon di tanah yang landai, serta kebakaran hutan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-masyarakat-indonesia-memiliki-dampak-positif-dan-nega-271",
            "question": "Keberagaman masyarakat Indonesia memiliki dampak positif dan negatif, dampak positifnya adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesian menjadi banyak ragam suku dan budaya yg beraneka ragam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-merupakan-bentuk-keragaman-diindonesia-adalah-709",
            "question": "Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah <strong>lagu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>bendera</strong><strong> </strong><strong>merah</strong><strong> </strong><strong>putih</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>untuk</strong><strong> </strong><strong>semua</strong><strong> </strong><strong>bahwa</strong><strong> </strong><strong>sebenarnya</strong><strong> </strong><strong>keberagaman</strong><strong> </strong><strong>berarti</strong><strong> </strong><strong>banyak</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>beragam</strong><strong> </strong><strong>ragam</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>ras</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>suku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bahasa</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}